\input{../../../base/worksheet.tex}

\noprintanswers

\title{Repetition Information und Daten}
\header{Informatik}{}{13.12.2021}
\footer{Stefan Rothe}{}{}

\begin{document}
  \maketitle
  \begin{questions}

    % --------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Rechnen Sie in das andere Zahlensystem um.}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|r|R|}
          \hline
            \textbf{Dezimal} & \textbf{Binär} \\
          \hline
            $85$ &   \answer{$1010101_2$} \\
          \hline
            $58$ &  \answer{$111010_2$} \\
          \hline
            \answer{$23$} & $10111_2$ \\
          \hline
            \answer{$71$} & $1000111_2$ \\
          \hline
        \end{tabularx}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|r|R|}
          \hline
            \textbf{Binär} & \textbf{Hexadezimal} \\
          \hline
            $11101110_2$ &  \answer{$EE_{16}$} \\
          \hline
            $10001010_2$ &  \answer{$8A_{16}$} \\
          \hline
            \answer{$11011010_2$} & $DA_{16}$ \\
          \hline
            \answer{$1111001_2$} & $79_{16}$ \\
          \hline
        \end{tabularx}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|r|R|}
          \hline
            \textbf{Dezimal} & \textbf{Hexadezimal} \\
          \hline
            $16$ &      \answer{$10_{16}$} \\
          \hline
            $28$ &   \answer{$1C_{16}$} \\
          \hline
            \answer{$32$} &  $20_{16}$ \\
          \hline
            \answer{$255$} & $FF_{16}$ \\
          \hline
        \end{tabularx}
      \end{subfigure}
    \end{figure}

    % ---------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Textcodierung.}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \begin{subfigure}{0.2\textwidth}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|r|}
          \hline
            \textbf{Emoji} & \textbf{Code} \\
          \hline
            \includegraphics[height=12pt]{grinning-face.png} &   $000_2$ \\
          \hline
            \includegraphics[height=12pt]{cold-face.png} &   $001_2$ \\
          \hline
        \end{tabularx}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.2\textwidth}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|r|}
          \hline
            \textbf{Emoji} & \textbf{Code} \\
          \hline
             &   $010_2$ \\
          \hline
             &   $011_2$ \\
          \hline
        \end{tabularx}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.2\textwidth}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|r|}
          \hline
            \textbf{Emoji} & \textbf{Code} \\
          \hline
             &   $100_2$ \\
          \hline
             &   $101_2$ \\
          \hline
        \end{tabularx}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.2\textwidth}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|r|}
          \hline
            \textbf{Emoji} & \textbf{Code} \\
          \hline
             &   $110_2$ \\
          \hline
             &   $111_2$ \\
          \hline
        \end{tabularx}
      \end{subfigure}
    \end{figure}
    \begin{parts}
      \part Erweitern Sie Tabelle mit sechs Emojis, welche Sie häufig verwenden.
      \part Schreiben Sie eine Nachricht, die nur aus diesen Emojis besteht, und codieren Sie diese.
      \begin{solutionorlines}[1.5cm]
      \end{solutionorlines}
      \part Wie viele Bytes gross wird eine Nachricht mit 500 Zeichen in dieser Codierung?
      \begin{solutionorlines}[1cm]
      \end{solutionorlines}
    \end{parts}

    % ---------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Rastergrafik.}
    \begin{parts}
      \part Wie gross ist der theoretische Speicherplatz eines Bildes mit einer Auflösung von 2 Megapixel im RGB-Farbmodell?
      \begin{solutionorlines}[1cm]
      \end{solutionorlines}

      \part Schätzen Sie, wie gross die eine JPEG-Datei in hoher Qualität dieses Bildes wird.
      \begin{solutionorlines}[1.5cm]
      \end{solutionorlines}

      \part Was sind Vorteile des PNG-Dateiformats gegenüber dem JPEG-Dateiformat? Wann würden Sie das PNG-Format verwenden?
      \begin{solutionorlines}[1.5cm]
      \end{solutionorlines}
    \end{parts}

    \newpage
    % ---------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Karten.}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{karte-1.png}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{karte-2.png}
      \end{subfigure}
    \end{figure}
    \begin{parts}
      \part Wie nennt man diese beiden Arten von Grafiken?
      \begin{solutionorlines}[1cm]
      \end{solutionorlines}

      \part Erklären Sie die Unterschiede zwischen diesen beiden Kartendarstellungen in vollständigen Sätzen. Was sind Vor- und Nachteile?
      \begin{solutionorlines}[3cm]
      \end{solutionorlines}
    \end{parts}

    % ---------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Huffman.}
    \begin{parts}
      \part Tragen Sie für die Nachricht «VENI VIDI VICI» die Häufigkeiten der Zeichen in die Tabelle ein.
      \begin{table}[H]
        \centering
        \begin{tabularx}{0.9\textwidth}{|l|X|X|X|X|X|X|X|}
          \hline
            \textbf{Zeichen} & ␣ & C & D & E & I & N & V \\
          \hline
            \textbf{Häufigkeit} & & & & & & & \\
          \hline
            \textbf{Code} & & & & & & & \\
          \hline
        \end{tabularx}
      \end{table}
      \part Erstellen Sie einen Huffman-Baum.
      \part Tragen Sie für jedes Zeichen den binären Code in die Tabelle ein.
      \part Codieren Sie die Nachricht.
      \begin{solutionorlines}[1cm]
      \end{solutionorlines}
    \end{parts}

    % ---------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Begriffe.} Erklären Sie die folgenden Begriffe:
    \begin{parts}
      \part Gigabyte
      \begin{solutionorlines}[1cm]
      \end{solutionorlines}

      \part Codierung
      \begin{solutionorlines}[1cm]
      \end{solutionorlines}
    \end{parts}

  \end{questions}
\end{document}
